# Pré-requisitos

## Seleção do Recipe

Adicione o caminho do _singularity recipe_ desejado na variável RECIPE no gitlab (projeto >> settings >> CI/CD).

# Template Integração Contínua GitLab

Esse projeto o template para uso do cluster da UFSCar, contendo integração contínua com o Google Drive e Amazon S3


## Requisitos para Google Drive

1. Entre no [console de credenciais de API do Google](https://console.developers.google.com/apis/credentials)
2. Se ainda não houver um projeto, crie um com permissão para a "Google Drive API".
3. Clique em "Criar credenciais".
4. Selecione "ID do cliente do OAuth".
5. Em "Tipo de aplicativo", selecione "App para computador".
6. Dê um nome de identificação para as credenciais e clique em "criar". Vão aparecer dois dados ("Seu ID de cliente" e "Sua chave secreta de cliente"), precisaremos dos dois no passo seguinte.
7. Acesse o _cluster_, execute o comando `rclone config` e forneça as seguintes informações quando solicitado:

```
n/s/q> n
name> cloud
Storage> 13
client_id> conteúdo de "Seu ID de cliente"
client_secret> conteúdo de "Sua chave secreta de cliente"
scope> 1
root_folder_id> deixe em branco
service_account_file> deixe em branco
y/n> deixe em branco
y/n> n

Copie o url e cole no navegador no computador local. Autorize e:

Enter verification code> código fornecido pelo navegador após autorização
y/n> deixe em branco
y/e/d> deixe em branco
e/n/d/r/c/s/q> q
```

A configuração até agora servirá para transferência de dados do _cluster_ para a nuvem e vice-e-versa. A partir de agora vamos configurar a integração contínua no gitlab.

8. Execute o comando:

```
echo $(cat ~/.config/rclone/rclone.conf | base64 --wrap=0)
```

9. Copie a saída e adicione à variável RCLONE_CONF no gitlab.
10. Adicione no gitlab à variável COLLECTION_CONTAINER `/path/to/project`, esse será o caminho em que container vai ser disponibilizado no seu Google Drive no formato `recipe_name_DateTime.simg`.

## Requisitos para Amazon S3

1. Entre na [AWS](https://console.aws.amazon.com/)
2. Clique na seta ao lado de seu nome de usuário e em "My Security Credentials".
3. Na seção "Access Keys", clique em "Create New Access Key".
4. Na janela que aparece, clique em "Show Access Key".
5. Acesse o _cluster_, execute o comando `rclone config` e forneça as seguintes informações quando solicitado:

```
n/s/q> n
name> cloud
Storage> 4
provider> 1
env_auth> 1
access_key_id> conteúdo de "Access Key ID"
secret_access_key> conteúdo de "Secret Access Key"
region> 16
endpoint> deixe em branco
location_constraint> 16
acl> deixe em branco
server_side_encryption> deixe em branco
sse_kms_key_id> deixe em branco
storage_class> deixe em branco
y/n> deixe em branco
y/e/d> deixe em branco
e/n/d/r/c/s/q> q
```

A configuração até agora servirá para transferência de dados do _cluster_ para a nuvem e vice-e-versa. A partir de agora vamos configurar a integração contínua no gitlab.

6. Execute o comando:

```
echo $(cat ~/.config/rclone/rclone.conf | base64 --wrap=0)
```

7. Copie a saída e adicione à variável RCLONE_CONF no gitlab.
8. Adicione no gitlab à variável COLLECTION_CONTAINER `/path/to/project`, esse será o caminho em que container vai ser disponibilizado no seu Google Drive no formato `recipe_name_DateTime.simg`.
